[呂布]醫生驚嘆伊巴膝部超乎常人，邀作研究對象

伊巴表示已完成了由傅浩強醫學教授主理的手術，很快就可再享受足球比賽。

在診斷過程中，醫生發現伊巴膝部天生異稟，骨骼精奇，屬前所未見般強壯，因此希望日後能有機會以他作為研究個案。

伊巴經理人拉奧拿向瑞典報章《Expressen》道出此事，他說：「醫生說他的膝部強壯得是他們前所未見的。他們認為他的膝蓋不可能是屬於踢了近二十年職業足球的人。」

為伊巴治理的醫療團隊來自匹茲堡大學體育醫學中心，是專治膝部靭帶創傷的專家，見盡頂尖運動員的病例。

「他們希望他在退役後能夠回來，讓他們對他的膝部和靭帶作出深入研究。」拉奧拿稱，伊巴答應了要求。

年屆35歲的伊巴在季初以自由身加盟曼聯時，被不少人質疑以他的年紀未必可以應付英超比賽，但有傳他在進行體測時，打破了曼聯一些力量測試紀錄。他今季已於各項賽事取得28個入球，包括在社區盾和聯賽盃決賽的重要入球。

除了是世界級足球員，伊巴也是一名習武三十年的跆拳道高手。

在受傷前兩星期，伊巴曾形容自己是電影《奇幻逆緣》中的主角班傑明，年紀愈大，身體愈年輕。

再勁都會比摩連奴用殘

加度素都好似有類似體質, 好似話D骨勁到要特制手術刀先做到手術

咪又係傷到要做手術

學過武術下盤真係穩好多

絕大多數運動 都是傷身
就算跑步